---
uuid:             cc262329-f5ca-48e7-942c-7e95fc3236ec
layout:           post
title:            '读书：全部成为 F'
slug:             reading-all-become-f
subtitle:         null
date:             '2015-12-14T22:46:13.000Z'
updated:          '2015-12-14T22:46:13.000Z'
author:           'Yvan Hom'
author_slug:      yvan
header_img:       null
status:           published
language:         en_US
meta_title:       null
meta_description: null
tags:
  - 3d-world
  - reading

---

先看的动漫，被深深地吸引，追番等待的痛苦，熬不住，于是找来小说一读。

故事吸引我的地方，是关于天才。作为一个庸才，意淫天才的想法，渴望一窥天才的世界。当然，意淫终归是意淫，无法理解始终是无法理解，只能理解他们的不能理解，因为他们是天才，他们所感官到的世界是跟我这个庸才不一样的。森博嗣是个天才吗？我不清楚，起码我从他的书中感觉不出他的天才，虽然我对他的小说也读得不是很理解，但是，天才不让人理解，不让人理解的大概率不是天才，而是装逼。

那始终还是庸才在意淫天才。

不过明显水平比我高得多。

阅读时，总是希望天才的四季能够表现出一点我能够理解的人性，能够理解的温暖。是的，我在期望从天才身上找到普通。总是看到听闻这么一些话，“虽然……，但她始终是一个女孩子”，“……，她还是个孩子”，……。

是的，从天才身上找到，强行找到普通，这是多么的有成就感。

对庸人来说，还是远离天才，来得安全，因为他可能会因为一些我所不能理解的理由便对我下手，我会死得不明不白。

回到小说，四季作为众所周知的天才，作者真是把能意淫到的所有事情都在四季 14 岁前让四季做了，或者让四季能做但不屑或不想浪费时间做，天才科学家，透彻人心，被无限崇拜，被神化等等。

跟叔叔乱伦，怀孕，做好了杀死父母的准备，虽然是叔叔动的手，但是怎么看一切都是她的安排。

为什么杀呢？是为了自由？我的理解，天才的四季怎么能受父母的约束？受人伦道德的束缚？

承认了杀人罪的四季因被判定为精神问题和未成年而逃脱法律制裁，但是被关在研究所 15 年，15年内待在只有她一个人的房间里，与世隔绝，出入口被严格监视。

这是她的计划吗？怎么看都是她的计划。

或许从更小的时候，她便这么计划着，一切都在她的掌控之中。

关禁 15 年后，她的计划继续实施。在这 15 年内，她不为人知地生下了个女儿，并教导女儿要在她 15 岁生日的那天杀死母亲，逃离研究所，获取自由。

这是什么？因果报应？是忏悔？还是对女儿的爱？不能理解，但也可以理解。

只是人算不如天算。女儿不是天才，只是普通人，在对“我是什么”的一番思索后，放弃了杀死母亲，而是自杀。

可是四季的计划并没有因此而搁浅，只是实施计划的人变成了她，离开研究所，获得自由。

逃离研究所的诡计真是可怕，那是在 15 年前便已经设下的。计算机程序中的特洛依木马，每分每秒都在记时，然后当记时器全部称为 F，诡计开始实施，神不知，鬼不觉。

人生有多少十五年，在十五年前便已经开始部署，然后等待十五年。

如果我也能有这么的用心，我便不再是庸人，而是普通人了。

至于男女主，喜欢不上，就不多说了。

相关链接：

* [豆瓣读书](http://book.douban.com/subject/1485501/)
* [豆瓣电影](http://movie.douban.com/subject/26271871/)
